Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Easy) Which keyword is used for a conditional branch in Java?
A) if
B) switch
C) case
D) goto
Answer: 0

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Easy) What will this code print?
int x = 5;
if(x > 3) {
    System.out.println("Yes");
}
A) Yes
B) No
C) Nothing
D) Error
Answer: 0

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Easy) Which loop runs at least once regardless of the condition?
A) for
B) while
C) do-while
D) foreach
Answer: 2

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Easy) Which keyword is used in a switch block?
A) if
B) case
C) break
D) return
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Easy) What is the output?
for(int i=0; i<3; i++) {
    System.out.print(i + " ");
}
A) 0 1 2
B) 1 2 3
C) 0 1 2 3
D) 3 2 1
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Easy) Which loop is best when the number of iterations is known?
A) while
B) do-while
C) for
D) switch
Answer: 2

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Easy) What is the default case in a switch block used for?
A) To exit loop
B) To handle unmatched values
C) To initialize variables
D) To repeat code
Answer: 1

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Easy) What is the result?
int i=0;
while(i < 3) {
    System.out.print(i);
    i++;
}
A) 012
B) 123
C) 01
D) 23
Answer: 0

Level: 2
Topic: Break
Q: (Easy) What is true about break in Java?
A) Exits a loop immediately
B) Skips to the next iteration
C) Exits the program
D) Only works in if-else
Answer: 0

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Easy) What is the result of this?
int x=1;
switch(x) {
    case 1: System.out.print("A");
}
A) A
B) 1
C) Nothing
D) Error
Answer: 0

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Easy) Which keyword skips the current loop iteration?
A) break
B) stop
C) continue
D) exit
Answer: 2

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Easy) Which symbol is used for OR in Java?
A) &&
B) ||
C) !
D) OR
Answer: 1

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Easy) What is the output?
int x=5;
if(x==5) System.out.print("Yes");
else System.out.print("No");
A) Yes
B) No
C) Nothing
D) Error
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Easy) Which statement is true about while loop?
A) Executes only once
B) May not run at all
C) Runs exactly once
D) Always runs forever
Answer: 1

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Easy) What happens if no case matches in a switch block and no default is provided?
A) Program stops
B) Switch is skipped
C) Error
D) Infinite loop
Answer: 1

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Easy) Which of these loops ensures the condition is checked before each iteration?
A) do-while
B) while
C) for
D) foreach
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Easy) What will be printed?
int i=1;
do {
  System.out.print(i);
  i++;
} while(i<3);
A) 12
B) 123
C) 1
D) 2
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Easy) Which of the following is true about the for loop?
A) Initialization is optional
B) Condition is mandatory
C) Update is not allowed
D) Only one variable can be initialized
Answer: 0

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Easy) Which keyword is used to define multiple options in a switch?
A) case
B) else
C) option
D) branch
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Easy) What is the output?
int sum=0;
for(int i=1;i<=3;i++) sum+=i;
System.out.println(sum);
A) 3
B) 6
C) 10
D) 5
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Easy) What will be printed?
for(int i=0; i<2; i++) {
  for(int j=0; j<2; j++) {
    System.out.print(i+j+" ");
  }
}
A) 0 1 1 2
B) 0 1 2 3
C) 0 0 1 1
D) 1 2 2 3
Answer: 0

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Easy) Which statement is true about continue?
A) Ends loop execution
B) Skips to next iteration
C) Skips all loops
D) Skips only outer loop
Answer: 1

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Easy) Which symbol represents NOT operator in Java?
A) ~
B) !
C) ^
D) #
Answer: 1

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Easy) What will this code print?
int x=2;
while(x<5) {
  System.out.print(x);
  x++;
}
A) 234
B) 23
C) 345
D) 45
Answer: 0

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Easy) What is the minimum number of times a do-while loop will execute?
A) 0
B) 1
C) 2
D) Depends
Answer: 1

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Medium) What is the output?
int x = 5;
if(x > 10)
    System.out.print("A");
else if(x > 2)
    System.out.print("B");
else
    System.out.print("C");
A) A
B) B
C) C
D) Nothing
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) How many times will this loop execute?
for(int i=0; i<5; i+=2) {
    System.out.print(i);
}
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
Answer: 1

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Medium) What is the result?
int x=3;
switch(x) {
  case 1: System.out.print("One"); break;
  case 2: System.out.print("Two"); break;
  default: System.out.print("Other");
}
A) One
B) Two
C) Other
D) Nothing
Answer: 2

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Medium) Which loop structure guarantees at least one execution?
A) while
B) do-while
C) for
D) foreach
Answer: 1

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Medium) What is printed?
int i=0;
while(i<2) {
    System.out.print(i);
    i++;
}
A) 0
B) 01
C) 012
D) 1
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) What is the output?
int sum=0;
for(int i=1;i<=4;i++) {
    if(i==3) continue;
    sum+=i;
}
System.out.print(sum);
A) 10
B) 7
C) 6
D) 9
Answer: 1

Level: 2
Topic: Break
Q: (Medium) Which keyword is used to terminate a loop early?
A) continue
B) stop
C) break
D) return
Answer: 2

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Medium) What is the output?
int x=0;
do {
    System.out.print(x);
    x++;
} while(x<3);
A) 0 1 2
B) 1 2 3
C) 0 1 2 3
D) Nothing
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Medium) How many times will this loop run?
int i=1;
while(i<10) {
    i*=2;
}
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
Answer: 2

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Medium) What happens if you forget break in a switch case?
A) Error
B) Program exits
C) Fall-through to next case
D) Skip case
Answer: 2

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) What is printed?
for(int i=0; i<3; i++) {
   for(int j=0; j<2; j++) {
       System.out.print(i+j);
   }
}
A) 011223
B) 010122
C) 112233
D) 001122
Answer: 1

Level: 2
Topic: Break
Q: (Medium) Which of the following will stop a loop immediately?
A) exit
B) break
C) continue
D) return
Answer: 1

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Medium) What is the result?
int n=4;
switch(n) {
   case 2: System.out.print("Two");
   case 4: System.out.print("Four");
   default: System.out.print("Default");
}
A) FourDefault
B) Four
C) Default
D) Error
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) Which statement about for loop is true?
A) Initialization, condition, and update are all optional
B) Condition must be provided
C) Update is mandatory
D) Initialization cannot be skipped
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Medium) What is the output?
int x=1;
while(x<=3) {
    System.out.print(x);
    x++;
}
A) 123
B) 12
C) 1
D) 23
Answer: 0

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Medium) Which operator is used to combine multiple conditions?
A) &&
B) ||
C) !
D) Both A and B
Answer: 3

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) How many times will this loop run?
for(int i=2;i<10;i*=2) {
    System.out.print(i);
}
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
Answer: 2

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Medium) What is the result?
int i=0;
do {
    i++;
} while(i<5);
System.out.print(i);
A) 0
B) 4
C) 5
D) 6
Answer: 2

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Medium) Which statement is true about switch in Java?
A) Works with String
B) Works with float
C) Works with double
D) Works with objects
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) What is the output?
for(int i=1; i<=3; i++) {
   if(i==2) break;
   System.out.print(i);
}
A) 1
B) 12
C) 123
D) Nothing
Answer: 0

Level: 2
Topic: Control Flow (Uncategorized)
Q: (Medium) Which of these produces an infinite loop?
A) for(;;)
B) while(true)
C) do{}while(true)
D) All of the above
Answer: 3

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Medium) What happens here?
int x=0;
while(x<3) {
   x++;
}
System.out.print(x);
A) 0
B) 3
C) 2
D) 1
Answer: 1

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Medium) Which keyword is used to exit only the current iteration in loops?
A) skip
B) break
C) continue
D) exit
Answer: 2

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Medium) What is the output?
int x=2;
switch(x) {
   case 1: System.out.print("A"); break;
   case 2: System.out.print("B"); break;
   case 3: System.out.print("C"); break;
}
A) A
B) B
C) C
D) Error
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) Which loop is best for traversing arrays when size is known?
A) while
B) do-while
C) for
D) foreach
Answer: 2

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Hard) What is the output?
int x=5;
if(x>2) {
   if(x<10) {
      System.out.print("A");
   } else {
      System.out.print("B");
   }
}
A) A
B) B
C) Nothing
D) Error
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) What is the result?
int i=0;
while(i<5) {
   i+=2;
}
System.out.print(i);
A) 4
B) 5
C) 6
D) Infinite loop
Answer: 2

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) What will happen?
int i=1;
while(i!=10) {
   i+=2;
}
A) Infinite loop
B) Prints 1 to 9
C) Stops at 11
D) Error
Answer: 0

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Hard) What is printed?
for(int i=0; i<3; i++) {
   for(int j=0; j<3; j++) {
      if(i==j) continue;
      System.out.print(i+j);
   }
}
A) 1345
B) 122334
C) 12345
D) 011223
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) What is the output?
int sum=0;
for(int i=1; i<=5; i++) {
   if(i%2==0) continue;
   sum+=i;
}
System.out.print(sum);
A) 9
B) 15
C) 12
D) 5
Answer: 0

Level: 2
Topic: Control Flow (Uncategorized)
Q: (Hard) Which of these is true about nested loops?
A) Inner loop runs independently
B) Inner loop executes fully for each outer iteration
C) Inner and outer loops run in parallel
D) Inner loop can�t access outer variables
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Hard) What is printed?
int i=0;
do {
   if(i==2) break;
   System.out.print(i);
   i++;
} while(i<4);
A) 01
B) 012
C) 0123
D) Nothing
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) What happens here?
int i=0;
while(i<5) {
   i++;
   if(i==3) continue;
   System.out.print(i);
}
A) 1245
B) 12345
C) 01245
D) 135
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) How many times will this execute?
for(int i=0; i<10; i+=3) {
   System.out.print(i);
}
A) 3
B) 4
C) 5
D) Infinite
Answer: 1

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) What is the output?
int i=1;
while(i<=3) {
   System.out.print(i*i);
   i++;
}
A) 149
B) 123
C) 246
D) 135
Answer: 0

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Hard) Which statement is correct about switch?
A) Only works with int
B) Can use String (Java 7+)
C) Cannot use char
D) Must end with default
Answer: 1

Level: 2
Topic: Control Flow (Uncategorized)
Q: (Hard) What is printed?
for(int i=1; i<=3; i++) {
   for(int j=1; j<=2; j++) {
      System.out.print(i*j);
   }
}
A) 112233
B) 122436
C) 123456
D) 12468
Answer: 1

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Hard) What is the result?
int n=2;
switch(n) {
   case 1: System.out.print("One"); break;
   case 2: 
   case 3: System.out.print("TwoThree"); break;
   default: System.out.print("Other");
}
A) One
B) TwoThree
C) Other
D) Error
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) Which loop is most efficient for traversing unknown-size collections?
A) for
B) while
C) do-while
D) foreach
Answer: 3

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) What is the output?
int i=0;
while(i<3) {
   i++;
   if(i==2) break;
   System.out.print(i);
}
A) 1
B) 12
C) 123
D) Nothing
Answer: 0

Level: 2
Topic: Control Flow (Uncategorized)
Q: (Hard) Which keyword exits both inner and outer loops if used inside nested loops?
A) break
B) continue
C) return
D) stop
Answer: 2

Level: 2
Topic: Control Flow (Uncategorized)
Q: (Hard) What is printed?
int sum=0;
for(int i=0; i<3; i++) {
   for(int j=0; j<2; j++) {
      sum+=i+j;
   }
}
System.out.print(sum);
A) 6
B) 9
C) 12
D) 8
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Hard) Which loop executes body before checking condition?
A) for
B) while
C) do-while
D) foreach
Answer: 2

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Hard) What is the result?
int x=3;
switch(x) {
   case 1: System.out.print("One"); break;
   case 2: System.out.print("Two"); break;
   case 3: System.out.print("Three"); break;
   default: System.out.print("Default");
}
A) One
B) Two
C) Three
D) Default
Answer: 2

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) Which of the following produces no output?
for(int i=10; i<5; i++) {
   System.out.print(i);
}
A) Infinite loop
B) No output
C) Prints 10
D) Error
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Hard) What is printed?
int i=2;
do {
   System.out.print(i);
   i--;
} while(i>0);
A) 2
B) 21
C) 210
D) Nothing
Answer: 1

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Hard) Which keyword skips the rest of current iteration?
A) break
B) continue
C) return
D) exit
Answer: 1

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Hard) What is output?
int i=1;
while(i<5) {
   if(i%2==0) System.out.print(i);
   i++;
}
A) 24
B) 1234
C) 135
D) Nothing
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) Which is true about while loop?
A) May execute 0 times
B) Must execute at least once
C) Infinite by default
D) Runs exactly once
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) What is printed?
int i=0;
for(;i<3;) {
   System.out.print(i);
   i++;
}
A) 012
B) 123
C) 01
D) 0
Answer: 0

Level: 2
Topic: Break
Q: (Hard) Which statement is true?
A) break ends the loop
B) continue ends the program
C) return skips iteration
D) exit repeats loop
Answer: 0

Here are **75 brand-new Level 2 questions** (25 Easy, 25 Medium, 25 Hard). Topics span If-Else, Switch, While, For, Do/While, Break, Continue. Answers use **zero-based indices** (A→0, B→1, C→2, D→3). All Java keywords/casing are correct.

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Easy) Which line correctly starts a conditional block?
A) If(condition) { … }
B) if (condition) { … }
C) IF (condition) { … }
D) IfElse (condition) { … }
Answer: 1

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Easy) What is printed?
int n = 0;
if (n == 0) { System.out.print("Zero"); }
A) zero
B) ZERO
C) Zero
D) Nothing
Answer: 2

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Easy) Which syntax is valid?
A) while n < 5 { … }
B) while (n < 5) { … }
C) While (n < 5) { … }
D) while(n < 5); { … }
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Easy) Fill the blank to loop 5 times: for (int i = 0; ___ ; i++)
A) i <= 5
B) i < 5
C) i == 5
D) i >= 5
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Easy) Which line ends a do-while loop correctly?
A) } while (cond)
B) } While (cond);
C) } while (cond);
D) } while cond;
Answer: 2

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Easy) Which value type is **not** allowed as a switch selector?
A) int
B) char
C) String
D) double
Answer: 3

Level: 2
Topic: Break
Q: (Easy) The statement to leave a switch immediately is…
A) continue;
B) break;
C) exit;
D) stop;
Answer: 1

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Easy) In a for-loop, which keyword skips the remaining statements and proceeds with the next iteration?
A) skip
B) jump
C) continue
D) break
Answer: 2

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Easy) Output?
for (int i = 1; i <= 3; i++) { System.out.print(i + " "); }
A) 1 2 3
B) 0 1 2
C) 2 3 4
D) 1 2 3 4
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Easy) Output?
int i = 3;
while (i > 0) { System.out.print("*"); i--; }
A) **
B) ***
C) *
D) ****
Answer: 1

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Easy) Choose the valid else syntax.
A) else { … }
B) Else { … }
C) ELSE { … }
D) end if
Answer: 0

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Easy) Where can the default label appear?
A) Only first
B) Only last
C) Anywhere inside switch
D) After break only
Answer: 2

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Easy) Output?
int k = 1;
do { System.out.print(k); k++; } while (k <= 2);
A) 1
B) 12
C) 23
D) 123
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Easy) Which is legal?
A) for (int i = 0; i < 3; ) { i++; }
B) for (i = 0; i < 3; i++) { }
C) for int i=0; i<3; i++ {}
D) for (int i; i<3; i++) {}
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Easy) What must be inside parentheses of while?
A) Statement
B) Condition (boolean)
C) Variable name
D) Type
Answer: 1

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Easy) Output?
int a = 2;
if (a > 5) System.out.print("Big"); else System.out.print("Small");
A) Big
B) Small
C) Nothing
D) Error
Answer: 1

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Easy) Valid case label for char c?
A) case "A":
B) case 'A':
C) case A:
D) case (A):
Answer: 1

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Easy) Output?
for (int i=1;i<=3;i++){ if(i==2) continue; System.out.print(i); }
A) 12
B) 23
C) 13
D) 123
Answer: 2

Level: 2
Topic: Break
Q: (Easy) Output?
int i=0; while(true){ System.out.print(i); break; }
A) 0
B) 1
C) Nothing
D) Infinite printing
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Easy) Which header iterates over array `arr` elements?
A) for (int x of arr)
B) for (int x : arr)
C) for (arr : int x)
D) foreach (arr as x)
Answer: 1

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Easy) What ensures a while-loop eventually stops?
A) Increasing JVM memory
B) Modifying the loop variable toward the condition
C) Adding more print statements
D) Using default break
Answer: 1

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Easy) Which operator in Java negates a boolean?
A) !
B) not
C) ~
D) ^
Answer: 0

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Easy) Missing word: switch (x) { ____ 1: System.out.print("one"); }
A) case
B) CASE
C) Case
D) option
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Easy) Output?
for (int i=0;i<1;i++) System.out.print("Hi");
A) (nothing)
B) Hi
C) HI
D) hi
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Easy) If the condition is false at first check, a do-while loop runs…
A) 0 times
B) 1 time
C) 2 times
D) Until condition becomes true
Answer: 1

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Easy) In a while-loop, `continue;` jumps to…
A) Program end
B) Next iteration’s condition check
C) Next statement after loop
D) Default case
Answer: 1

---

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Medium) Output?
int x = 3;
if (x++ == 3) { System.out.print(x); } else { System.out.print(0); }
A) 3
B) 4
C) 0
D) 1
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) How many prints?
for (int i=0; i<=6; i+=2) { System.out.print(i); }
A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
Answer: 2

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Medium) Output?
String s = "no";
switch (s) { case "yes": System.out.print(1); break; default: System.out.print(0); }
A) 1
B) 0
C) yes
D) Error
Answer: 1

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Medium) Output?
int i=1, c=0;
while (i<10) { i*=3; c++; }
System.out.print(c);
A) 2
B) 3
C) 4
D) 1
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Medium) Output?
int n=5;
do { n-=2; } while (n>0);
System.out.print(n);
A) 1
B) -1
C) 0
D) 3
Answer: 1

Level: 2
Topic: Break
Q: (Medium) Output?
int i=0;
for(;;){ if(i==2) break; System.out.print(i); i++; }
A) 0
B) 01
C) 012
D) 0123
Answer: 1

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Medium) Output?
int s=0; for(int i=0;i<5;i++){ if(i%2==0) continue; s+=i; } System.out.print(s);
A) 4
B) 6
C) 9
D) 10
Answer: 2

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Medium) Output?
int a=2,b=3;
if (a>1 && b<3) System.out.print("X"); else System.out.print("Y");
A) X
B) Y
C) XY
D) Nothing
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) Output?
for (int i=3;i>0;i--){ if(i==2) continue; System.out.print(i); }
A) 321
B) 31
C) 32
D) 21
Answer: 1

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Medium) Output?
int v=0;
switch(v){ case 0: System.out.print("A"); case 1: System.out.print("B"); }
A) A
B) B
C) AB
D) Nothing
Answer: 2

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Medium) What prints?
int i=0; while (i++ < 2) { System.out.print(i); }
A) 01
B) 12
C) 23
D) 02
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Medium) How many times?
int c=0,i=10; do { c++; i-=4; } while (i>0); System.out.print(c);
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
Answer: 1

Level: 2
Topic: Break
Q: (Medium) In nested loops, an unlabeled break exits…
A) All loops
B) The inner loop only
C) The outer loop only
D) The method
Answer: 1

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Medium) Output?
int i=0; while(i<4){ i++; if(i==3) continue; System.out.print(i); }
A) 12
B) 1234
C) 124
D) 134
Answer: 2

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Medium) Choose the correct ternary usage.
A) x > 0 ? "pos" : "neg";
B) x > 0 : "pos" ? "neg";
C) ? x > 0 : "pos" "neg";
D) x ? > 0 "pos" : "neg";
Answer: 0

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) Output?
for (int i=0, j=2; i<j; i++, j--) { System.out.print(i+j); }
A) 2
B) 22
C) 24
D) 44
Answer: 1

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Medium) Valid default syntax?
A) default(): …
B) default: …
C) Default: …
D) DEFAULT: …
Answer: 1

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Medium) With `boolean run=false; while(run){…}`, the body executes…
A) 0 times
B) 1 time
C) 2 times
D) Until run becomes true
Answer: 0

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Medium) Output?
int i=2; do { System.out.print(i); i+=3; } while(i<8);
A) 2
B) 25
C) 258
D) 25 8
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Medium) Which header creates an infinite loop intentionally?
A) for ( ; ; ) { }
B) for (true; ; ) { }
C) for ( ; true ; ) { }
D) for ( ; ; true ) { }
Answer: 0

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Medium) Output?
int x=4;
if (x>5) System.out.print("A"); else if (x==4) System.out.print("B"); else System.out.print("C");
A) A
B) B
C) C
D) Nothing
Answer: 1

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Medium) What compiles?
A) switch(3.14) { }
B) switch(true) { }
C) switch('a') { }
D) switch(1L) { }
Answer: 2

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Medium) Output?
int count=0;
for(int i=0;i<5;i++){ if(i<3) continue; count++; }
System.out.print(count);
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Medium) Output?
int n=1; while(n<=3) { System.out.print(n*n+" "); n++; }
A) 1 4 9
B) 1 2 3
C) 2 4 6
D) 1 3 5
Answer: 0

---

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Hard) Output?
int x=1,y=2;
if (x++ > 1) { y++; } else if (++x == 3) { y+=2; }
System.out.print(x+":"+y);
A) 2:2
B) 3:4
C) 2:4
D) 3:3
Answer: 2

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) Output?
int s=0; for(int i=1;i<=4;i++){ if(i%2==0) s-=i; else s+=i; } System.out.print(s);
A) 0
B) 2
C) -2
D) 4
Answer: 1

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Hard) Output?
int n=1;
switch(n){
case 0: System.out.print("Z"); break;
case 1: System.out.print("A");
case 2: System.out.print("B");
default: System.out.print("D");
}
A) A
B) ABD
C) AD
D) BD
Answer: 2

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) Output?
int i=3;
while(--i >= 0){ System.out.print(i); }
A) 210
B) 3210
C) 21
D) 20
Answer: 0

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Hard) Output?
int i=0; do { i++; if(i==2) continue; System.out.print(i); } while(i<3);
A) 12
B) 13
C) 123
D) 23
Answer: 1

Level: 2
Topic: Break
Q: (Hard) Output?
outer: for(int i=0;i<2;i++){
for(int j=0;j<3;j++){
if(j==1) break outer;
System.out.print(i+""+j+" ");
}
}
System.out.print("X");
A) 00 01 X
B) 00 X
C) 01 X
D) X
Answer: 1

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Hard) Output?
for(int i=0;i<3;i++){
for(int j=0;j<3;j++){
if(j==2) continue;
System.out.print(i+j);
}
}
A) 011223
B) 012012012
C) 012345
D) 001122
Answer: 0

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Hard) Output?
int a=5;
if (a>2) if (a<5) System.out.print("X"); else System.out.print("Y");
A) X
B) Y
C) Nothing
D) Error
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) Output?
int p=1; for(int i=1;i<=3;i++){ p*=i; } System.out.print(p);
A) 6
B) 5
C) 9
D) 3
Answer: 0

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Hard) Output?
String k="Go";
switch(k){ case "Stop": System.out.print(0); break; case "Go": System.out.print(1); break; default: System.out.print(-1);}
A) 0
B) 1
C) -1
D) Error
Answer: 1

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) Output?
int x=1, t=0;
while(x<=4){ t+=x; x+=2; }
System.out.print(t);
A) 4
B) 6
C) 8
D) 10
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Hard) Output?
int i=5; do { System.out.print(i--); } while(i>5);
A) 5
B) 54
C) (nothing)
D) 54321
Answer: 0

Level: 2
Topic: Break
Q: (Hard) Which statement is true?
A) `continue` exits the loop and the method
B) `break` exits only the current loop level unless labeled
C) `continue` exits all nested loops
D) `break` skips only the current iteration
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) Output?
int i; for(i=0;i<3;i++); System.out.print(i*i);
A) 4
B) 9
C) 0
D) 3
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) Output?
int i=0,j=0;
while(i<3 && j<2){ i++; j+=i%2; }
System.out.print(i+":"+j);
A) 3:2
B) 2:2
C) 3:1
D) 2:1
Answer: 0

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Hard) Which compiles and prints “C”?
A) switch(2.0){ case 2: System.out.print("C"); }
B) switch(2){ case 2: System.out.print("C"); }
C) switch(true){ case true: System.out.print("C"); }
D) switch('2'){ case 2: System.out.print("C"); }
Answer: 1

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Hard) Output?
int x=0;
if (x==0) System.out.print("A"); if (x!=0) System.out.print("B"); else System.out.print("C");
A) A
B) AC
C) ABC
D) C
Answer: 1

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) Output?
int n=0;
for(int i=0;i<4;i++){ if(i%2==0) { continue; } n+=i; }
System.out.print(n);
A) 2
B) 4
C) 6
D) 3
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Hard) Output?
int c=0; int i=1;
do { c+=i; i+=2; } while (i<7);
System.out.print(c);
A) 9
B) 12
C) 16
D) 10
Answer: 2

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) Output?
int count=0;
for(int i=0;i<3;i++){ for(int j=0;j<i;j++){ count++; } }
System.out.print(count);
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
Answer: 1

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Hard) What happens?
int a=1; switch(a){ case 1: System.out.print("A"); break; default: System.out.print("D"); }
A) Prints A
B) Prints D
C) Nothing
D) Compile error
Answer: 0

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) Output?
int i=0; while(i<3){ System.out.print(i); i+= (i==1?2:1); }
A) 012
B) 01
C) 02
D) 0
Answer: 2

Level: 2
Topic: If-Else Statements
Q: (Hard) Output?
int a=1,b=1;
if (a++ == 1 || ++b == 2) { }
System.out.print(a+":"+b);
A) 1:2
B) 2:1
C) 2:1 (short-circuit)
D) 2:2
Answer: 3

Level: 2
Topic: Break
Q: (Hard) Output?
outer: for(int i=0;i<2;i++){
for(int j=0;j<2;j++){ System.out.print(i+""+j+" "); break outer; }
}
A) 00 01 10 11
B) 00
C) 00 01
D) 01
Answer: 1

Level: 2
Topic: Continue
Q: (Hard) Output?
outer: for(int i=0;i<2;i++){
for(int j=0;j<3;j++){
if(j==1) { continue outer; }
System.out.print(i+""+j+" ");
}
}
A) 00 01 02 10 11 12
B) 00 02 10 12
C) 00 02
D) 10 12
Answer: 2

Level: 2
Topic: For Loop
Q: (Hard) Output?
int x=0; for(int i=0;i<5;i++){ x += (i%3==0)?2:1; } System.out.print(x);
A) 5
B) 6
C) 7
D) 8
Answer: 1

Level: 2
Topic: Do/While Loop
Q: (Hard) Output?
int i=0,sum=0;
do{ sum+=i; if(sum>3) break; i++; } while(i<5);
System.out.print(i+":"+sum);
A) 2:3
B) 3:6
C) 2:1
D) 3:3
Answer: 0

Level: 2
Topic: Switch Statement
Q: (Hard) Output?
int n=9;
switch(n){ default: System.out.print("D"); case 9: System.out.print("N"); }
A) D
B) N
C) DN
D) ND
Answer: 2

Level: 2
Topic: While Loop
Q: (Hard) Output?
int i=0,j=0;
while(i<3){ if((i+j)%2==0) j++; else i++; }
System.out.print(i+":"+j);
A) 3:1
B) 2:2
C) 1:3
D) 3:0
Answer: 1

