Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Easy) Which keyword is used to define a method in Java?
A) def
B) method
C) void
D) function
Answer: 2

Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Easy) What is the correct way to declare a method named 'addNumbers' that returns an int?
A) int addNumbers() { }
B) void addNumbers() { }
C) function addNumbers() { }
D) def addNumbers() { }
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Easy) What will this method return?
public int getValue() {
   return 5;
}
A) 0
B) 5
C) Error
D) Nothing
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Easy) What must every method declaration include?
A) Method body
B) Method name
C) Return type
D) All of the above
Answer: 3

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Easy) Which keyword is used to exit from a method and return a value?
A) break
B) stop
C) return
D) exit
Answer: 2

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Easy) What is the default return type if none is specified in Java?
A) int
B) void
C) Object
D) There must always be a return type
Answer: 3

Level: 3
Topic: Arrays - Defining
Q: (Easy) What is the correct syntax to declare an integer array named 'nums' with 10 elements?
A) int nums = new int[10];
B) int nums[10];
C) int[] nums = new int[10];
D) array int nums[10];
Answer: 2

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Easy) Which index does the first element of an array have in Java?
A) 0
B) 1
C) -1
D) Depends on declaration
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Easy) What is the correct way to access the 3rd element of an array 'arr'?
A) arr[3]
B) arr(3)
C) arr[2]
D) arr.get(3)
Answer: 2

Level: 3
Topic: Arrays - Properties
Q: (Easy) What is the correct way to find the length of an array 'nums'?
A) nums.length
B) nums.length()
C) length(nums)
D) nums.size()
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Easy) What does the following code print?
int[] arr = {1,2,3};
System.out.println(arr[1]);
A) 1
B) 2
C) 3
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Easy) What happens if you try to access an array index out of bounds?
A) Returns -1
B) Returns null
C) Throws ArrayIndexOutOfBoundsException
D) Prints nothing
Answer: 2

Level: 3
Topic: Arrays - Defining
Q: (Easy) What is the default value of an int array element in Java?
A) 0
B) null
C) -1
D) undefined
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Traversal
Q: (Easy) Which loop is commonly used to traverse an array?
A) if
B) for
C) switch
D) goto
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Traversal
Q: (Easy) What does this code print?
int[] arr = {10,20,30};
for(int i=0;i<arr.length;i++) {
   System.out.print(arr[i] + " ");
}
A) 10 20 30
B) 0 1 2
C) 30 20 10
D) Error
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Parameters
Q: (Easy) Which of these correctly declares a method with parameters?
A) void greet() { }
B) void greet(String name) { }
C) greet(String name) { }
D) def greet(String name) { }
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Easy) Which of these methods must specify a return type?
A) All methods
B) Only methods that return a value
C) Only void methods
D) None
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Easy) What does the keyword 'void' mean in a method declaration?
A) Method returns an int
B) Method does not return anything
C) Method stops executing
D) Method is private
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Calling
Q: (Easy) What will be the output?
public void greet() {
   System.out.println("Hello");
}
greet();
A) Prints nothing
B) Prints "Hello"
C) Error
D) Null
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Parameters
Q: (Easy) Which is the correct way to pass arguments to a method?
A) myMethod()
B) myMethod(5, "Hello")
C) myMethod{5, "Hello"}
D) myMethod: 5, "Hello"
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Easy) Which method header is valid?
A) public void sum(int a, int b)
B) void sum(a, b)
C) def sum(int a, int b)
D) function sum(int a, int b)
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Easy) What is required for a method to return an int?
A) void keyword
B) int keyword in method header
C) return keyword with int value
D) Both B and C
Answer: 3

Level: 3
Topic: Methods - Calling
Q: (Easy) Which method call is correct if this method is defined?
public int square(int n)
A) square();
B) square(5);
C) square("5");
D) square(int 5);
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Defining
Q: (Easy) Which array declaration is valid?
A) int arr[] = {1,2,3};
B) int arr = {1,2,3};
C) arr = new int{1,2,3};
D) array arr[3] = {1,2,3};
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Easy) What is the index of the last element of an array with size 5?
A) 5
B) 4
C) 6
D) Depends
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Medium) What will this method return?
public int multiply(int a, int b) {
   return a * b;
}
System.out.println(multiply(2,3));
A) 5
B) 6
C) 23
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Properties
Q: (Medium) What is printed?
int[] nums = {1,2,3,4};
System.out.println(nums.length);
A) 3
B) 4
C) 5
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Traversal
Q: (Medium) What is printed?
int[] arr = {2,4,6};
for(int i=0; i<arr.length; i++) {
   System.out.print(arr[i] + " ");
}
A) 246
B) 2 4 6
C) 6 4 2
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Defining
Q: (Medium) What will happen?
int[] arr = new int[3];
System.out.println(arr[0]);
A) 0
B) null
C) Error
D) undefined
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Medium) Which statement correctly defines a method that returns a double?
A) public void getValue() { return 2.5; }
B) public double getValue() { return 2.5; }
C) double getValue { return 2.5; }
D) function getValue() double { return 2.5; }
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Medium) What is the output?
public int add(int a, int b) {
   return a + b;
}
System.out.println(add(5,7));
A) 12
B) 57
C) 5
D) Error
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Traversal
Q: (Medium) What is printed?
int[] arr = {5,10,15};
for(int num : arr) {
   System.out.print(num + " ");
}
A) 5 10 15
B) 15 10 5
C) 0 1 2
D) Error
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Parameters
Q: (Medium) Which is the correct way to declare a method that takes a String parameter and returns void?
A) void printName(String name) { }
B) printName(String name) { }
C) void printName(name: String) { }
D) String printName(void) { }
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Medium) What is printed?
public int square(int n) {
   return n * n;
}
System.out.println(square(4));
A) 8
B) 16
C) 4
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Medium) What is printed?
int[] nums = {1,2,3,4,5};
System.out.println(nums[nums.length-1]);
A) 4
B) 5
C) 1
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Properties
Q: (Medium) Which statement is true about Java arrays?
A) Size can change dynamically
B) First index starts at 1
C) Length is fixed once declared
D) Elements are stored unordered
Answer: 2

Level: 3
Topic: Methods - Parameters
Q: (Medium) What is printed?
public void greet(String name) {
   System.out.println("Hello " + name);
}
greet("Alice");
A) Hello
B) Hello Alice
C) Alice
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Defining
Q: (Medium) What will be the output?
int[] arr = new int[2];
arr[0] = 7;
arr[1] = 9;
System.out.println(arr[0] + arr[1]);
A) 16
B) 79
C) 7
D) Error
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Medium) What is the correct method header?
A) public void printMessage() { }
B) void printMessage;
C) function printMessage() { }
D) def printMessage() { }
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Traversal
Q: (Medium) What does this code print?
int[] arr = {1,2,3,4};
for(int i=arr.length-1; i>=0; i--) {
   System.out.print(arr[i]);
}
A) 1234
B) 4321
C) 1111
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Parameters
Q: (Medium) Which of these calls is valid for this method?
public void show(int x, String y)
A) show(5,"Hi");
B) show("Hi",5);
C) show();
D) show(int x, String y);
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Traversal
Q: (Medium) What will be printed?
int[] nums = {2,4,6,8};
int sum = 0;
for(int n : nums) {
   sum += n;
}
System.out.println(sum);
A) 20
B) 26
C) 8
D) Error
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Medium) Which statement is correct?
A) A method can only have one parameter
B) A method must always return a value
C) A method can return void
D) A method cannot be public
Answer: 2

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Medium) What is printed?
public String echo(String msg) {
   return msg;
}
System.out.println(echo("Test"));
A) echo
B) Test
C) null
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Medium) What happens if a method declares an int return type but does not return anything?
A) Returns 0 automatically
B) Returns null
C) Compilation error
D) Runtime error
Answer: 2

Level: 3
Topic: Arrays - Traversal
Q: (Medium) Which loop is best for traversing all elements of an array?
A) for loop
B) enhanced for loop
C) while loop
D) All of the above
Answer: 3

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Medium) What will this print?
int[] arr = {2,4,6};
System.out.println(arr[0] + arr[2]);
A) 6
B) 8
C) 2
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Medium) Which is valid?
A) public int sum(int a, int b) { return a+b; }
B) public int sum(int a, int b) { }
C) int sum { return a+b; }
D) def sum(int a, int b) { return a+b; }
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Parameters
Q: (Medium) What will happen if you call a method with fewer arguments than it requires?
A) Missing values are set to 0
B) Missing values are set to null
C) Compilation error
D) Runtime error
Answer: 2

Level: 3
Topic: Arrays - Defining
Q: (Medium) Which array initialization is correct?
A) int[] arr = new int[]{1,2,3};
B) int arr = new int[3]{1,2,3};
C) int arr() = {1,2,3};
D) array arr = {1,2,3};
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Hard) What will this method output?
public int divide(int a, int b) {
   return a / b;
}
System.out.println(divide(5,2));
A) 2.5
B) 2
C) 3
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Hard) What is printed?
int[] arr = {1,2,3};
System.out.println(arr[arr.length]);
A) 3
B) 2
C) Error (IndexOutOfBounds)
D) null
Answer: 2

Level: 3
Topic: Methods - Recursion
Q: (Hard) What is printed?
public int factorial(int n) {
   if(n==0) return 1;
   return n * factorial(n-1);
}
System.out.println(factorial(4));
A) 12
B) 24
C) 20
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Hard) Which will compile?
A) public int add(int a, int b) { return a+b; }
B) public void add(int a, int b) { return a+b; }
C) public int add(a,b) { return a+b; }
D) int add(int a, int b) { System.out.println(a+b); }
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Hard) What is printed?
int[] arr = new int[3];
arr[0] = 1;
arr[1] = 2;
arr[2] = 3;
for(int i=0; i<=arr.length; i++) {
   System.out.print(arr[i]);
}
A) 123
B) 123 + Exception
C) 12
D) Error at compile
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Hard) What will this method return?
public double average(int[] nums) {
   int sum = 0;
   for(int n : nums) sum += n;
   return sum / nums.length;
}
System.out.println(average(new int[]{2,3}));
A) 2.5
B) 2
C) 3
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Recursion
Q: (Hard) What is the result?
public static int mystery(int x) {
   if(x<=1) return 1;
   return x + mystery(x-1);
}
System.out.println(mystery(3));
A) 6
B) 5
C) 4
D) Error
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Multidimensional
Q: (Hard) What is printed?
int[][] matrix = {{1,2},{3,4}};
System.out.println(matrix[1][0]);
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Answer: 2

Level: 3
Topic: Arrays - Defining
Q: (Hard) Which statement about arrays is correct?
A) int[] arr = new int[-1]; is valid
B) int[] arr = new int[0]; is valid
C) int arr[5] = {1,2,3,4,5}; is valid
D) Arrays are resizable
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Parameters
Q: (Hard) What is the output?
public void test() {
   int x=5;
   change(x);
   System.out.println(x);
}
public void change(int y) {
   y = 10;
}
test();
A) 5
B) 10
C) 0
D) Error
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Traversal
Q: (Hard) What will be printed?
int[] arr = {1,2,3,4};
for(int i=0; i<arr.length; i+=2) {
   System.out.print(arr[i]);
}
A) 1234
B) 13
C) 24
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Defining
Q: (Hard) Which code produces an error?
A) int[] a = new int[0];
B) int[] b = {};
C) int[] c = null;
D) int d[] = new int[-5];
Answer: 3

Level: 3
Topic: Methods - Parameters (Varargs)
Q: (Hard) What is printed?
public static int sum(int... nums) {
   int total = 0;
   for(int n : nums) total += n;
   return total;
}
System.out.println(sum(1,2,3));
A) 6
B) 123
C) 5
D) Error
Answer: 0

Level: 3
Topic: Arrays - Null Handling
Q: (Hard) What happens?
int[] arr = {1,2,3};
arr = null;
System.out.println(arr[0]);
A) 1
B) 0
C) NullPointerException
D) Error
Answer: 2

Level: 3
Topic: Methods - Recursion
Q: (Hard) What is the output?
public int f(int n) {
   if(n<=1) return n;
   return f(n-1) + f(n-2);
}
System.out.println(f(4));
A) 2
B) 3
C) 5
D) Error
Answer: 2

Level: 3
Topic: Arrays - Parameters
Q: (Hard) Which statement is true?
A) Java arrays are passed by value
B) Java arrays are passed by reference
C) Array references are passed by value
D) Arrays are immutable
Answer: 2

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Hard) What will be printed?
String[] names = {"A","B","C"};
System.out.println(names[1]);
A) A
B) B
C) C
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Parameters
Q: (Hard) What is printed?
public static void print(int[] arr) {
   for(int i=0;i<arr.length;i++) {
      arr[i]+=1;
   }
}
int[] nums = {1,2};
print(nums);
System.out.println(nums[0]);
A) 1
B) 2
C) 3
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Defining
Q: (Hard) Which declaration is invalid?
A) int[] arr = new int[5];
B) int arr[] = new int[5];
C) int arr[5];
D) int[] arr = {1,2,3};
Answer: 2

Level: 3
Topic: Arrays - Traversal
Q: (Hard) What is printed?
int[] arr = {10,20,30};
for(int i=0;i<2;i++) {
   System.out.print(arr[i]);
}
A) 10 20
B) 1020
C) 30
D) Error
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Return Values
Q: (Hard) What happens if a method that declares void has a return statement with a value?
A) It returns the value
B) It causes a compile error
C) It ignores the value
D) It runs but prints nothing
Answer: 1

Level: 3
Topic: Methods - Recursion
Q: (Hard) What is printed?
public static int mystery(int n) {
   if(n==1) return 1;
   return n + mystery(n-1);
}
System.out.println(mystery(5));
A) 15
B) 10
C) 5
D) Error
Answer: 0

Level: 3
Topic: Methods - Defining
Q: (Hard) Which method header is valid?
A) public void f(int x);
B) public void f(int x) { }
C) void f(int) { }
D) f(int x) { }
Answer: 1

Level: 3
Topic: Arrays - Indexing
Q: (Hard) What happens if you try to access arr[-1]?
A) Returns first element
B) Returns last element
C) ArrayIndexOutOfBoundsException
D) NullPointerException
Answer: 2

Level: 3
Topic: Arrays - Properties
Q: (Hard) What is printed?
int[] arr = {1,2,3,4};
System.out.println(arr.length * arr[0]);
A) 1
B) 4
C) 5
D) Error
Answer: 1
